李登輝：中國扶植統派人士 協助黑道在台活動

李登輝：中國扶植統派人士 協助黑道在台活動

2017-09-23 15:48

〔記者陳鈺馥／台北報導〕前總統李登輝今日原定出席「總統直選與民主台灣」學術研討會演講，因胃不適，臨時取消出席，由前監察委員黃煌雄代讀講稿。李在講稿中指出中國對台統戰策略，不僅扶植統派人士，甚至協助黑道團體在台活動。

李登輝在講稿中談及民主台灣的4個面向，包含「民主方法辯證：委任直選與人民直選」、「民主台灣的挑戰與衝擊」、「民主深化與鞏固」、「民主未來與展望－憲改是台灣唯一的路」，並以「建立正常化國家」作為總結。

李登輝指出，他經歷無數困難，在人民支持之下，1990年6月召開「國是會議」後，完成不流血的「寧靜革命」，也就是6次修憲工作，最重要的是「人民直接選舉總統」等相關條文正式入

李提及，去年台灣第三次政黨輪替，其中國會更是首次，由民進黨立委擔任正、 副院長。意即民進黨、國民黨朝野兩大政黨，皆已享有過完全執政、完全在野的機會與經驗。

李認為，在人民直選總統實施21年後，可謂是相當重要的里程碑，代表著唯有實踐「民之所欲、長在我心」的政黨，方能立足台灣。

他也指出，近幾年中國也同步調整對台灣的統戰策略，不僅扶植統派人士，甚至協助黑道團體在台活動，激發省籍對立、擾動社會秩序。並企圖用「以商逼政」途徑，藉由讓台商上癮的補助政策，圖使台灣的經濟體質喪失競爭力。

李登輝係台灣偉人

當年錯怪阿輝伯

same here

呢個策略萬試萬靈

係香港已經玩緊同一招

香港政府特首3司高官都係由中國委任

馬氏？